@book{bitouzé--charpentier2010,
  langid =       {french},
  location =     {Paris, France},
  title =        {\LaTeX, l'essentiel},
  shorttitle =   {\LaTeX, l'essentiel},
  subtitle =     {Pour une prise en main rapide et efficace},
  author =       {Bitouzé, Denis and Charpentier, Jean-Côme},
  gender =       {pm},
  BFTauthordescrI ={Denis Bitouzé est maître de conférence en mathématiques
                  à l'université du Littoral Côte d'Opale, membre du laboratoire
                  de mathématiques pures et appliquées, et enseignant à l'IUT
                  Génie thermique et énergie de Dunkerque. Il est l'auteur de
                  nombreux tutoriels sur \LaTeX{} et anime régulièrement des
                  sessions de formation pour étudiants, enseignants et
                  chercheurs.},
  BFTauthordescrsrcI ={couv4},
  BFTauthordescrII ={Jean-Côme Charpentier est agrégé de mathématiques. Il
                  a traduit le \emph{\TeX book} (Vuibert, 2003) et a participé
                  à la traduction du \emph{\LaTeX{} Companion} (Pearson
                  Education, 2005). Il est également l'auteur de nombreux
                  tutoriels sur \LaTeX{} et anime fréquemment des sessions de
                  formation au sein de l'association GUTenberg.},
  BFTauthordescrsrcII ={couv4},
  isbn =         {978-2-7440-7451-6},
  isbn10 =       {2-7440-7451-6},
  pagetotal =    {X-372},
  publisher =    {{Pearson Education France}},
  date =         {2010-10},
  keywords =     {LaTeX (langage de balisage), Mise en page, Informatique
                  Sciences, Formules, Informatique},
  abstract =     {\textbf{\LaTeX{} est un système qui permet de rédiger et de
                  mettre en forme des articles de recherche, des polycopiés de
                  cours, des mémoires, des thèses ou des rapports de stage,
                  notamment s’ils comprennent des éléments mathématiques.} La
                  prise en main de ce puissant outil n’est pas immédiate. Elle
                  nécessite que les débutants et \enquote{ceux qui l’ont été}
                  soient accompagnés dans leur (re)découverte : c’est à eux que
                  s’adresse plus particulièrement cet ouvrage.\par{} \textbf{Ce
                  livre présente l’essentiel de ce qu’il faut savoir pour
                  composer des documents avec \LaTeX{}}. Le lecteur est guidé
                  pas à pas dans son apprentissage grâce à un cours progressif,
                  illustré d’exemples pratiques.  Les auteurs exposent
                  notamment : \begin{itemize} \item l’installation et la prise
                  en main du système ; \item la réalisation de formules et
                  l’insertion de schémas ; \item certaines compositions plus
                  spécifiques (PSTricks, classe Beamer, etc.) ; \item la gestion
                  des index avec xindy et des bibliographies avec biblatex.
                  \end{itemize} Chaque chapitre se clôt par une série
                  d’exercices, choisis avec soin, dont les corrigés détaillés
                  sont disponibles sur le site \url{www.latex.pearson.fr}.
                  L'ensemble permet d’assimiler, d’illustrer plus concrètement
                  et de mettre en pratique les différentes fonctions
                  présentées. [Couv4]},
  note =         {Couv1 : Une distribution \LaTeX{}, simple à installer, avec
                  les packages et des programmes indispensables.\par{} Couv4 :
                  Le DVD-ROM, fourni avec l’ouvrage, comprend une distribution
                  simple, complète et récente, ainsi qu’un éditeur orienté
                  \LaTeX{}, pour une utilisation immédiate.  Le site
                  \url{www.latex.pearson.fr} propose les corrigés et des
                  exercices supplémentaires, de même que le site des auteurs
                  \url{www.latex-pearson.org}.  \begin{description}
                  \item[Public :] étudiants ; enseignants ; chercheurs ; tout
                  utilisateur du système \item[Niveau :] débutant ;
                  intermédiaire.  \end{description}},
  url =          {http://latex-pearson.org/},
  BTFsudoc =     {???},
  BTFworldcat =  744293243,
  BTFbnfnotice = {FRBNF42353330},
  BFTindex =     2,
  BFTbiblio =    1,
  BFTcontrole =  {Denis Bitouzé, 2020-06-06, exemplaire perso.},
}

@Comment FIN

